mechan撚想轉行 但社會動盪下唔知點行落去

小弟我係mechan 撚黎
做緊product design既engineering 工作環境好差 但而家個degree又轉唔到去building service /E&M既公司
有小小想轉行 但又唔知轉咩好
本身想考飛機師 但成個航空業冧哂 唔知要等幾耐
目前有3條路考慮

第一條就係讀mechan / bs master degree 呢條路穩陣啲 應該入到大公司做consultant 考埋牌 可能用多10年時間 呢條路相對穩陣 但環境差 要對住班呀叔

第二條係切底轉行 而家諗到既係轉去讀law 讀個JD 再入pcll 但呢條路就超級risky 同埋讀書都要用好多時間 做到律師條career path 應該都順啲 但呢條路簡直係兵行險著 香港長遠係咪仲係法治社會都成問題

第三條路 就係等考cadet 機師 就算開番cadet program 都唔知考幾多年 但個人都鍾意係機場打滾

唔知巴絲會點揀 好迷惘

以為有條友叫me chan

唔想做呀 quit左佢lo

做product design想做consultant?
你知project點run 地盤係點...？

我覺讀medic都唔錯
唔risky
份糧都夠自己生活

做李+x啦
條career path唔錯架

Ching 做咗幾耐PD?

poly paed grad?

我以為係熊仔頭個mechan

2,3 都PK wor. 飛機師未來5年唔使諗la

有冇諗過外國讀master
之後搵嘢做順便移民

1年 本身無諗行邊條路 第一年其實有其他interview (hk airline/ Schindler ) 但呢份工出offer 先 就揀左呢份工 無乜點理之後點行 而家好後悔

其實都有 本身有bno 可以去英國發展 但如果行呢一步 咁就係一個6年既計劃 要深思熟慮

本身我好睇好下年會開得番 唉點知個個都話要等5年 點算好

Mechan 去外國讀Master

行Electronics 條路啦

咪行第一條

Mike chan呀

2 3都好risky
做緊咩product?

出黎創業

讀JD 兩年
PCLL 一年

JD仲要成績唔差先有得讀PCLL

工作環境差咪轉工囉，巴打做開咩product?轉做高科技product會好D

唔好做bs
你睇吓做product deaign可唔可以跳去外國做仲好

無既 只係覺得自己落後左人好多

態度好

技術唔高呀 整電腦產品 識少少畫圖就ok

係開返，但無人敢去個需求自然細
下年唔開返國泰就大獲喇

不如你講下覺得product design點差法
你揀另外果d出路點樣冇哂你上面講過唔鍾意既野
點解你覺得做左1年PC係落後左人地好多而唔係行先左人地好多

我覺得轉去做咩唔緊要 重要既係你可唔可以可量化咁講得出你想要d咩 如果唔係你可能做咩都係冇滿足感

Product design 唔好做咩？

Same

我product design上 做完一份project 我都攞唔到成就感 本身諗住做到件product 出市面係會開心 點知係無 而且技術水平底 我做既好多都係project management 多 software 用solid work 既功力都路係勁左好多
工作環境係另一個問題 我office 圍繞住一班呀叔 全部都好似唔想撈咁 日日唉聲嘆氣 又蠢 加上無女 番工好似去送死咁 之所以想轉工程以外既行業 不過都唔排除其他行業都有呢班閪佬既存在
同埋最後 都係錢途問題 所以我先諗到呢幾條路 轉環境

以為講佢

我畢業做左三年product design
我公司做 consumer electronics
同你一樣
係香港做俾我感覺係無咩technical野
始終外國搵得香港做design
都係搵大陸廠
所以實係低技術野
本地又無咩技術型既公司

工作環境我公司又唔太差既
起碼五天工作
ot最多7,8點
係返大陸果度慘d
同埋人工無 building咁好

我覺得Project Management 就度度都會用到, 呢個技能早學有早學好
用solidwork勁左係好事, 不過同autocad一樣, 比你用到出神入化你都只係技工, 要再上一層樓都係要綜合能力
對住班唔想撈既啊叔, 係公司管理問題, 有火既同老細反映下
公司冇女又係一個問題, 不過engine類既工係咁, 大公司你仲有account, HR dept 會有d後生女, 細公司真係幫你唔到
我諗其實到最後都係錢姐, 我都明
講真 打工點都係窮 比你做到manager 可能都只係5皮
如果看錢看既 都仲有好多選擇 唔好做狗就得
始終轉做機師律師唔係你想咁易

利申: 都係Mechan撚

做緊consultant 表示轉行好過

係 要番大陸 好難頂 超唔想去

Ching 你而家做緊mechan 邊個範疇

唔小心負皮左
其實product design同building system design都好大分別

呢個post好辛酸香港啲mech人好慘做邊個行頭都死

我知呀ching 本身module 無包building system 野 就走左入去呢度試 點知就中伏

what is mechan

sor
唔小心借左佢黎引人入黎

巴打淨畫圖定係會跟埋廠果邊？係個客比concept你定係你公司自己develope?你淨係做mech部份定係會做埋電？ 如果想競爭力高啲人工高啲，可以考慮下學埋電果邊。做low tech野利潤好少，公司一定壓搾員工黎節省開支，所以轉間公司做啲有技術門檻嘅產品會番工開心啲，不過你有無能力做到就另計

我做緊Shipping 入面既 Engineering Management 相關既野
唔講太多自爆啦

考白衫警

唉 就係技術低 所以先諗 做building service 個邊會唔會好路數啲 讀個master 再轉去個啲公司

錢途上 你覺得點呢你個position?
好緊張錢途問題

識人mechan撚搵唔到工 做左去cic學泥水做三行 你話香港幾撚on9

識寫code轉去做it

去英國讀完當地搵工啦

Mechan撚 留名

利申 BS 十仔
做到懷疑人生
因為真係唔係自己性趣 同埋其實有D想轉入Product/Material既工, 但係諗緊係唔係好唔理智

Me點會做唔到bs?

bs 咪又係成村人喊苦喊忽 知足啦

做左1年pd 做左1年bs

pd係香港真係無乜前途

就咁睇 似係間公司問題
一黎做既product，二黎就個環境
mech既product design 都可以好廣既
專起上黎都可以好專，唔係只係計下數做下simulation畫下圖咁
係香港少路數啫

Mech fg 仲未搵到工

嘩

Mech勁難搵工

利申 mech做緊subcon比人玩屎眼

四年product design, manufacturing 轉去做BS都做左兩年，讀埋個master
可以話俾你知唔想chur就離開工程
要轉就轉醫護吧，一樣辛苦危險但回報快過工程

全民轉醫護

Agger 未做夠一個月想走
想做返本行我諗都係唔好留係香港

巴打可唔可以分享下點解會走？
你做左四年product design再轉bs
咁你bs果份d人工係咪又由fresh grad level 開始過？

同埋想知讀咩master係咩？mech定bs? pt master?

因為無前途，成世都要翻大陸，日日上上落落好攰
BS fresh grad 人工都好過四年manufacturing

BS master, part time

我做manufacturing process eng.
幾好做呀， 5天工作，無ot, 人工ok 啦
睇下project, 做下project management, risk assessment , 有時自己設計下d product 做process improvement
其實做左6 年應該有幾錢人工？

邊間公司？唔係J字頭下話？
我四年走果陣17.5k

科學園？ 我唔係呀。
不如大家share 下 做左6年應該幾錢人工，先叫ok?

科學園當時我半年經驗都叫到22K 你4年17.5k 擺明比人壓價

2 3你入到咪即管試下

17.5k fresh grad me mech design都應該差唔多。
你應該唔係壓價wor, 佢玩9 你wor

但我做左BS兩年已經 19->21.85->26

bs人工升咁快
我三年係同一間公司做
先由16k升到19k

btw巴打你之前做果間真係衰左d
四年都淨係得17.5
唔怪得你想走

咩u mech做唔到bs

不過bs 用條命去返工， ot 又ot.返五日半

但26k 都幾好wo 雖然番5.5 日

牙me is watching u la樓豬
佢唉豬repost左呢個post

做it狗再移民去外國
百萬年薪不是夢

估唔到開個問前途既 post會引埋牙me蒲頭 sorry 牙me
下次會打番mechanic

你做bs 人工好唔好？ 唔大性趣既話 轉下環境都好 但product 個邊路數始終唔好 你要考慮下

叫做餓你唔死囉 不過工字不出頭 同埋最主要係真係冇咩興
但係又怕product個D易入難出

我覺得你好好諗下到底自己想要咩先啦，我個感覺係你連自己想追求d咩都未清楚，好易又行冤枉路。不過個人覺得考cadets都好risky，而家AI發展得咁快，10幾20年後仲有幾需要機師真係好難講。

me lm

老實講 要問下自己要錢去做咩先有base去諗落去
如果要錢只係為左三餐有飯食 我諗u grad既唔會太大問題
如果要錢去買樓(指有生活質素咁買而唔係做樓奴) 根本性問題係香港個架構 份份工差唔多 除非你份工搵到7-8萬一個月 唔係既話都差唔多
做工程 我感覺最賺錢果個係大判 你做咩位咩公司都假

我呢家個位我覺得還可以 我E+對上就係director 但係長遠黎講唔想一直打工 想搞下d自己想做既野

between我黎緊都讀Master 對E+份工冇咩用但係讀左先

仲有唔好E+轉工 有得你轉都實比人壓價

感覺上係想係想名成利就 開始做野之後不甘於平凡 但係香港既工程界好難做到 人工唔可以去到好高 工作環境又悶 而家番工啲同事 個個都好蠢好悶 感覺工程界既人 好多都係咁
想搵個工作環境係好多好聰明既人包圍住 所以就有另外個2項既諗法
不過當然 我而家入到呢一行呢一個位 都係因為自己以前既玩世不恭 無了解工程市場同埋自己興趣 我係抵死既 只能夠而家開始好好計劃未來

淨係名成利就呢4個字都係太空泛啦，你都係再諗仔細少少自己真係鐘意d咩，追求d咩，唔係你下次係名成利就嘅途中又會想放棄，不停loop。行錯路好正常，但不停行錯路就係抵撚死。

我明既 本身其實想係航空個邊發展 但而家一個corona 打到因航收哂皮 要等佢recover 可能要幾年 我唔想浪費咁多時間 因為本身而家已經慢左 再等航空業復蘇 會行得比其他人慢 所以come up 左第一、二個choice 出黎 一條穩定 一條就係冒險

搭單問吓，mech仔做冷氣定水喉好啲

讀master轉行 最好外國

不過唔係讀law 巴打最好揀過第二樣 cs果類

入唔到。..有無新link?

係咩，試過用到

航空業, 有好多野做， 唔一定做機頭啦
機頭多到要佢地退休呀

我工程都有報 但唔收 下年睇黎都唔會收人住
時間就一日一日咁過

樓主個stage應該係比連登仔水左去讀engine水泡科
岩岩先如夢初醒原來engine咁垃圾

最後應該都係因為其他工搵唔到依家咁多又唔敢行出comfort zone
慢慢做到退休

Design都頂唔順
仲話做bs
日日都打仗咁

考機師

地盤夾野？

唔知要等幾耐先開番

你溫好書？做好準備？